<?xml version="1.0"?>
<pxyservd>

  <server>
    <name>ceres.irc-hispano.org</name>
    <id>P1</id>
    <numeric>4032</numeric>
    <maxclients>1</maxclients>
    <info>IRC-Hispano Proxy Scanner</info>
    <sendq>1000000</sendq>
  </server>
  
  <!-- MODIFICAR ESTO -->
  <hub>
    <address>172.16.0.1</address>
    <port>4400</port>
    <bind-address></bind-address>
    <password>duck</password>
  </hub>
  
  <client>
    <nickname>pxyh-ceres</nickname>
    <nick-change-delay></nick-change-delay>
    <username>proxyscan</username>
    <hostname>bots.irc-hispano.org</hostname>
    <realname>IRC-Hispano Proxy Scanner</realname>
    <userip>0.0.0.0</userip>
    <usermode>+idkoBrh</usermode>
    <channel>#proxy_info</channel>
    <channel-mode>+tnis</channel-mode>
    <channel-timestamp>1004078035</channel-timestamp>
    <show-cached>1</show-cached>
  </client>
  
  <noscan>
    <server>sol.irc-hispano.org</server>
    <server>deep.space</server>
    <server>soyuz.irc-hispano.org</server>
    <server>vulcan.irc-hispano.org</server>
    <server>viento.irc-hispano.org</server>
    <server>viento2.irc-hispano.org</server>
    <userip>127.0.0.1</userip>
    <userip>255.255.255.255</userip>
    <userip>0/8</userip>
    <userip>10/8</userip>
    <userip>172.16/12</userip>
    <userip>192.168/16</userip>
    <!-- AGREGAR IPS de bots, admins,... -->
  </noscan>
  
  <!-- MODIFICAR ESTO -->
  <scanner>
    <address>172.16.0.5</address>
    <port>9601</port>
    <bind-address></bind-address>
  </scanner>
  
  <log>
    <file type="current">logs/proxy-current.log</file>
    <file type="daily">logs/proxy-yesterday.log</file>
    <file type="system">logs/system.log</file>
    <file type="glines">logs/glines.log</file>
    <file type="opercmds">logs/opercmds.log</file>
    <file type="proxytop">logs/proxytop.db</file>
    <history-dirpath>logs/history</history-dirpath>
    <timezone>GMT</timezone>
  </log>
  
  <gline>
    <delay>900</delay>
    <!-- type constants taken from the OPAS library -->
    <reason type="1">Misconfigured Wingate. Please visit http://www.undernet.org/proxyscan.php </reason><!-- space at the end for mIRC users -->
    <reason type="2">Misconfigured Socks Server. Please visit http://www.undernet.org/proxyscan.php </reason>
    <reason type="3">Misconfigured Socks Server. Please visit http://www.undernet.org/proxyscan.php </reason>
    <reason type="4">Misconfigured Proxy Server. Please visit http://www.undernet.org/proxyscan.php </reason>
    <reason type="0">Misconfigured Proxy Server. Please visit http://www.undernet.org/proxyscan.php </reason>
  </gline>
  
  <notice>
    <line>Esta red tiene en funcionamiento un detector que comprueba</line>
    <line>proxies abiertos, socks/wingates abiertos y troyanos abiertos.</line>
    <line>Si te aparece una conexion desde scan.irc-hispano.org/194.149.73.250</line>
    <line>por favor no la tenga en cuenta, ya que es el detector en accion y NO es un intento hostil.</line>
  </notice>
  
  <help-menu>
IRC-Hispano Proxy Scanner Service Help Menu
===========================================
  Comandos (Solo OPERadores de la red)
  ------------------------------------
    INV             - Te invita al canal de consola
    SERVERS [...]   - Muestra estadisticas de servidores
    STATUS [...]    - Estadisticas del servidor y del demonio de Escaneo
    NOSCAN          - Visualiza la configuracion de NOSCAN
    PROXYTOP        - Proxies encontrados por servidor
    STATS           - Estadisticas Tecnicas
    PXSTATS         - Estadisticas del demonio de Escaneo
    GREM &lt;GLINE&gt;    - Elimina una Gline puesta por mi
    INFO &lt;nick&gt;     - Muestra informacion del usuario
    INFO &lt;canal&gt;    - Muestra informacion de todos los usuarios del canal
    RECHECK &lt;nick&gt;  - Reescanea a un usuario
    RECHECK &lt;canal&gt; - Reescanea a todos los usuarios de un canal
    HELP CREDITS    - Creditos del bot
    HELP &lt;COMMAND&gt;  - Mas ayuda para el comando &lt;COMMAND&gt;
  </help-menu>
  
  <help topic="inv">
INV
===
  Este comando invita a cualquier Operador global a mi canal de consola.
  </help>
  
  <help topic="servers">
SERVERS [-info] [-noscan]
==============================================
Muestra un arbol de Red de IRC con info opcional:
  -info : Muestra numero de usuarios
  -scan : Muestra en negrita los servidores escaneados
  </help>
  
  <help topic="status">
STATUS [-serv|-scan]                     (1/3)
==============================================
Seguramente es el comando mas interesante de pxydserv. Utizalo
cuantas veces quieras para ver rapidamente como esta funcionando pxys.
 
Estado de servidores de IRC
---------------------------
Una primera parte visualiza el estado del servidor: numero de
servidores en la Red, numero de clientes y canales, lo tipico.
pxyservd obtiene las IPs de los clientes de la Red, y las manda
a pxyscand, el proceso asociado del demonio de escaneo, para
buscar proxys. "Scan ClientQ" es el numero de clientes que no
han sido comprobados todavia; pxyservd esta esperando una
respuesta positiva o negativa del demonio de escaneo. Hay que
controlar este valor  ya que no deberia crecer mucho en
condiciones normales y si lo hace, deberia reducirse rapidamente.
Es normal tener siempre algunos clientes en la cola de escaneo...
el demonio de scaneo no siempre puede responder rapidamente.
"Unscannable clients" muestra el numero actual de clientes 
*conectados* cuyo escaneo fue fallido. Un escaneo fallido ocurre
cuando el host o la red de ese cliente es inalcanzable desde el
demonio de escaneo de proxys. Le sigue el tiempo en activo del 
servidor (tiempo en activo de pxyservd).
 
Por favor consulte HELP STATUS 2 para una descripcion detallada
de la parte del estado del escaner.
  </help>

  <help topic="status 2">
STATUS [-serv|-scan]                     (2/3)
==============================================
Estado del escaner
------------------
Primero, debes saber que el demonio de escaneo (pxyscand) ahora 
esta separado del servidor de servicios de IRC(u) (pxyservd).
Sin embargo, se pueden comunicar: primero para solicitar escaneo
de proxys, pero tambien para obtener estados/estadisticas. Asi
que se puede notar un retardo antes de recibir la respuesta
de estado del scanner si el demonio de escaneo no esta ejecutandose
localmente, por ejemplo.
Las primeras lineas muestran info del estado de la conexion entre
el servidor y el demonio de escaneo. Si no estan conectados
(ej. el demonio de escaneo esta caido), veras un aviso ahi.
"Scanning activity" es un buen indicador de la carga del demonio
de escaneo. 100%% significa que todos los sockets estan ocupados
y esta haciendo lo posible para escanearlos. Valores menores
significan que el scanner podria manejar mis clientes en ese
momento. Ese porcentaje va seguido por valores mas precisos: el
numero de IPs unicas que estan siendo escaneadas en el momento, y
el numero de escaneos que estan siendo ejecutados en ese momento.
Normalmente, tienes varios escaneos por una IP. El numero de
escaneos es de hecho el numero de sockets necesarios para
ejecutar los escaneos de esas IPs (aunque no es exactamente el
numero de sockets abiertos, y lo que es mas, algunos de ellos
podrian no estar aun creados o estar ya cerrados).
"IP scans completed" es simplemente un contador de IPs reales
escaneadas en la sesion actual (total de todas las sesiones entre
parentesis). Para consultar el scanner's cache hits contador, usa
el comando PXSTATS.
Tambien se muestra una media de escaneos ejecutados.
 
Por favor use HELP STATUS 3 para ver la siguiente pagina.
  </help>
  
  <help topic="status 3">
STATUS [-serv|-scan]                     (3/3)
==============================================
Cuando "ScanQ size" no es cero, la actividad actual de escaneo
deberia estar en 100%% (el maximo) y sabiendo que el scanner no
puede procesar todas las IPs al mismo tiempo: el proceso aniade
las peticiones de escaneo de IP a una cola para procesarlas mas
tarde. Ese numero deberia bajar hasta 0, si no, es que tienes un
pequenio problema.
"Target" es la IP actual necesaria para algunos escaneos (como
para descubrir Socks 4). Se debe configurar con la IP de uno de
los servidores estables de tu red.
"Scan connect() timeout" indica el numero de segundos a
esperar antes de que un escaneo desista.
 
A continuacion del numero total de proxy encontrados, veras el
tiempo de conexion del demonio de escaneo. La ultima parte del
comando STATUS muestra una tabla detallada con contadores de
proxys encontrados desde que el demonio de escaneo se arranco.
Como dato, se muestran contadores "open" adicionales de
conexiones establecidas.
 
Opciones:
        -serv : solo visualiza el estado de servidores IRC
        -scan : solo visualiza el estado del demonio de escaneo
				de proxys
  </help>

  <help topic="noscan">
NOSCAN
==============================================
Muestra  las reglas "noscan" de pxyservd. pxyservd, el
servicio servidor de IRC(u) parte de pxys v2, se configura con
una lista de bloques de IPs que se ignoran. Los clientes
conectados desde estas ips se catalogan como "scanning disabled".
Ademas se puede aniadir una lista de servidores remotos: los
clientes que usen estos servidores tambien se ignoran, de manera
que es util para services, hubs, o servidores reservados a IRCops.
  </help>

  <help topic="proxytop">
PROXYTOP
==============================================
Este comando muestra los servidores donde mas proxys se
encontraron (y que fueron glineados). Puede ayudar a encontrar
servidores 'muy abiertos' con lineas I/K posiblemente mal puestas,
o servidores preferidos de los bots de flood... Dale el justo
valor al indicador de MAXUSERS, ya que los servidores grandes
tienen mas posibilidades de albergar clientes con proxy.
  </help>
  
  <help topic="stats">
STATS
==============================================
Muestra estadisticas soble sockets, estructuras internas y 
consumo de memoria.
  </help>

  <help topic="pxstats">
PXSTATS
==============================================
Obtiene estadisticas internas del demonio de escaneo de proxys.
Solo disponibles cuando pxyscand esta conectado. Entre otros
valores extraidos, muestra la cuenta de IPs en cache de usuarios
ya escaneados. Esta cache permite al escaner trabajar en
condiciones extremas, evitando volver a escanear IPs comprobadas
recientemente.
  </help>

  <help topic="grem">
GREM &lt;IP|GLINE&gt;
==============================================
Metodo de eliminar las G-Lines de proxyscan. Hay que dar la IP
o la mascara user@host baneados, por ej.: *@&lt;IP&gt;.
Despues de borrar la g-line, la IP no es ignorada, y se escanearia
de nuevo si se vuelve a ver.
  </help>

  <help topic="info">
INFO &lt;NICK|CANAL&gt;
==============================================
Comando que da inforamcion sobre clientes o canales. Proporciona
algo de informacion sobre los clientes o canales relacionada con
el escaneo de proxys.
 
Ejemplos:
        INFO bot-42
        INFO #floodland
  </help>
  
  <help topic="recheck">
RECHECK &lt;NICK|CANAL&gt;
==============================================
Al igual que GREM, este comando ejecuta una accion y su proposito
no es solo informativo. Usalo con cuidado.
El comando RECHECK permite a un operador global del IRC solicitar
la recomprobacion de un usuario concreto o de todos los usuarios
de un canal especificado.

No obstante, tenga en cuenta que los usuarios afectados por
reglas NOSCAN nunca se comprueban. Ademas, si el usuario no ha
sido escaneado antes (por ej.: si acaba de conectar), el comando
no hace nada. No dude en usar previamente el comando INFO sobre
el canal o el usuario si es necesario.
 
Recuerda que se envia un aviso a mi canal de consola si se hace
RECHECK de un canal entero.
 
Ejemplos:
        RECHECK bot-42
        RECHECK #floodland
  </help>
  
  <help topic="evreg">
EVREG &lt;MODOS&gt;
=============
  Este comando permite a operadores globales de IRC recibir
  notificaciones de sucesos concretos. Existen varios modos, 
  con un caracter diferente para cada uno. Los operadores con
  el modo X activado recibiran notificaciones del cliente virtual
  del escaner de proxys (yo) cuando el evento X se produzca.
  
  MODOS
  -----
    'p' : encontrado un nuevo proxy inseguro, lo muestra
    'c' : muestra las coincidencias con proxys en cache
    'o' : muestra IRCops que usan /oper
    'x' : eventos relacionados con conexiones de pxyscand

  Por ejemplo, un operador que quiere ser avisado cuando se detecte
  un nuevo proxy y cuando se use /oper tendria que escribir:
  /msg &lt;me&gt; evreg +po  

  Para desactivar solo las notificaciones de uso de /oper:
  /msg &lt;me&gt; evreg -o
  
  NOTA: Estos modos permanecen hasta que desconectas o se produce
        un split entre tu y el escaner de proxys.
  </help>
  
  <help topic="credits">
pxyservd v2 - parte del software pxys v2
========================================
Visita: http://pxys.sf.net

Adaptado para IRC-Hispano por
  Toni Garcia   zoltan    &lt;zoltan@irc-dev.net&gt;

Traducido al castellano por
  Toni Garcia   zoltan    &lt;zoltan@irc-dev.net&gt;
  E.G.A         Ruharen   &lt;ruharen@gmail.net&gt;
  </help>
  
</pxyservd>
